фан видео на стихотворение
"Снова не мы..."

https://www.youtube.com/watch?v=KNI17omS8Go Загадал, когда вырасту, стать никем.
Камер видеонаблюдения двойником.
Абсолютно каждым, как манекен.
Мыслящим сквозняком.

Как оступишься в биографию - сразу жуть,
сколько предписаний выполнить надлежит.
Сразу скажут: тебе нельзя быть листок и жук.
Надо взрослый мужик.

Нет, я мудрый ящер, живущий среди пещер.
иногда я склоняюсь к спящему под плащом
и пою ему на ухо: мир бесконечно щедр.
Ты теперь прощён. Вера Полозкова - Черный блюз (Марина Румянцева) Знаешь, если искать врага - обретаешь его в любом. 
Вот, пожалуй, спроси меня - мне никто не страшен: 
я спокоен и прям и знаю, что впереди. 

Я хожу без страховки с факелом надо лбом 
по стальной струне, натянутой между башен, 
когда снизу кричат только: "упади". 

Разве они знают, чего мне стоило ремесло. 
Разве они видели, сколько раз я орал и плакал. 
Разве ступят на ветер, нащупав его изгиб. 

Они думают, я дурак, которому повезло. 
Если я отвечу им, я не удержу над бровями факел. 
Если я отвечу им, я погиб. Вера Полозкова "Хвалю тебя, говорит, родная, за быстрый ум и веселый нрав..." 
#ВераПолозкова #Полозкова #Полозковастихи #поэзия #стихи ужасно хочется красных туфель и похудеть килограммов на пять, 
( в холодильнике же оставался трюфель... нету. теперь могу и поплакать) 
ужасно хочется сарафанчик - такой с бретельками и короткий 
и чтобы с боку такой карманчик... ( в который ныкать бутылку водки) 
ужасно хочется чтоб красиво и чтобы всем непременно видно 
а получается как-то псиво, грустно, пасмурно и обидно 
ужасно хочется на свободу (дом сорок два, или что там было?) 
и пляжик с галькой, и ноги в воду, и босиком походить по илу 
ужасно хочется писем стопку, и чтобы в каждом слова теплели 
и чтоб назло жизнелюбам стойким я круглый год бы жила в отеле 
таком - с бассейнами и халатом, и теплым завтраком на веранде 
и даже утром смотреться фатом в косынке, тапочках и помаде 
ужасно хочется не работать, не знать о правилах энэлпишных 
и ежемесячно за заботу не выдавать всем ловцам гаишным 
и позабыть о столичных пробках, о беге, сутолоке и смоге 
лежать на лугу себе, как коровка, думать о времени и о б-ге 
ужасно хочется не проснуться однажды утром в своей постели 
а оказаться в чужом как будто и ранее не знакомом теле 
ужасно хочется новой стрижки и новых туфель... (уже писала?) 
и чтоб ты жила там в своем Париже и больше, пожалуйста, не воскресала. "ЭНТУЗИАЗМ"в переводе с греческого означает- " наполненный Богом".
Я пишу эту работу ужа больше 2х месяцев ,и до сих пор не пойму,закончила или нет ) 
Вера Полозкова ❤️  Поэтесса Вера Полозкова анонсировала в Пензе сборник детских стихов

Новое направление в творчестве стало неожиданностью для нее самой

http://pravda-news.ru/topic/72031.html Источнику моего вдохновения - Вере Полозковой) Решишься - знай: душа одноэтажна,
И окна до полу, и мебели почти
Что нет. терять естественно и важно,
Иначе будет некуда найти.

Увидишь: все начнут из ужаса глухого
То призывать, то клясть свой будущий уход.
И ты умрешь. и ничего плохого
Поверь, при этом не произойдёт.

Природа вообще не копит за квартирой
Ни сплетен, ни людей, ни пауз, ни причин:
Носи себя пустым, ходи и резонируй.
Записывай, где хорошо звучим.  Счастье – это когда запнулся в начале текста,
А тебе подсказывают из зала.
Это про дочь подруги сказать «одна из моих племянниц»,
Это «пойду домой», а все вдруг нахмурились и замялись,
Приобнимешь мальчика – а у него румянец,
Скажешь «проводи до лифта» — а провожают аж до вокзала.
И не хочется спорить, поскольку все уже
Доказала.

Вера Полозкова #артличность@tv_hse Это первое, что вообще с человеком происходит. Надо кого-нибудь полюбить. Не оказаться любимым, не почувствовать, что ты кому-то необходим, а самому обязательно и желательно по гроб. И каждый раз по гроб. Смерть автора

Джек-сказочник намного пережил
Свою семью, и завещал, что нажил
Своим врачам, друзьям и персонажам:
Коту, Разбойнику и старой ведьме Джил.

В пять тридцать к ведьме Кот скребётся в дверь.
Трясётся, будто приведён под дулом.
«Прислали атлас звёзд. «Я вас найду», мол.
Он умер, Джил. Тот, кто меня придумал.
И я не знаю, как мне жить теперь».

Разбойник входит в восемь сорок пять.
Снимает кобуру, садится в угол.
«Прислали холст, сангину, тушь и уголь.
Пил сутки. Сроду не был так напуган.
И совершенно разучился спать».

Старуха Джил заваривает чай -
Старинный чайник в розах, нос надколот.
«Он сочинил меня, когда был молод.
Мстил стерве-тёще. Думаешь, легко вот?
Тебя — лет в сорок, вот и получай:
Невроз, развод и лучший друг-нарколог.
Кота — в больнице, там был жуткий холод.
Он мёртв. То есть прощён. Хороший повод
И нам оставить всякую печаль».

Старухе Джил достались словари -
Чтоб влезть наверх и снять с буфета плошку
С не-плачь-травой, и всыпать ровно ложку
В густой зеленый суп. Тарелок три.
Втекает бирюзовый свет зари
(Джек был эксцентрик) в мутное окошко.
Суп острый.
Еще холодно немножко,
Но, в целом, славно, что ни говори. Проект "СЕТЕВАЯ КРИТИКА". Рецензия на книгу Веры Полозковой "Осточерчение"

Вера Полозкова. Осточерчение. М., 2013.

“Поэзия мертва!” – к такому выводу пришёл я, когда искал материал к рецензии и просматривал литературные сайты. В каждом стихотворении я читал прошлое - писали ли поэты о прозаичности Ашана или о событиях на Украине, я видел только Блока, Маяковского, Мандельштама, Бродского, а иногда и вовсе Некрасова, Пушкина и, упаси Господи, Державина с Ломоносовым. И я спросил себя: “Какой должен быть современный поэт? Как должна звучать современность?”. Тут я вспомнил последнюю книгу Веры Полозковой “Осточерчение”, одно название которой уже звучало в унисон с моими мыслями: как же осточертело прошлое, которое давным-давно начертано нашими великими предками. Хочется настоящего! И настоящего молодого, настоящего для молодых.
Что же “осточерчело” лирическому герою Веры Полозковой и каков этот лирический герой? Хотя Полозковой уже перевалило за 25 , её лирической героине, кажется, не больше 19. Она любит алкоголь, сигареты, влюбляется в мальчиков и страдает по ним, поэтому пьёт и курит. Почти в каждом стихотворении поднимается тема взросления (“и все сбитые кошки оказываются под фарами/просто тряпками, брошенными вдоль трасс/да, и мы с тобой просыпаемся завтра старыми”), но героиня будто бы так через переходный возраст и не перешагнула: у неё из наушников всё так же звучит Дженис Джоплин, её очаровывают мальчики с бас-гитарами за спиной и главное для неё в жизни – музыка, которая в поэзии Полозковой приобретает символ нерушимой жизненными обстоятельствами молодости.
Чтобы быть актуальной, поэтессе не нужно обращаться к политике, она передаёт современность иначе. Полозкова использует варваризмы (Baby-face Whores, Aeroport Brotherhood, Final Cut), которые составляют огромную часть лексикона современной молодёжи. Её поэзия насыщена топонимами (не стоит забывать, что актуальность – это не только привязка ко времени, но и к месту):
вместо двух бутиков на большой Никитской – “чертёжник” – там продают тетради
и нотные партитуры, “сластёна” – с теми же запахами внутри…
Вера Полозкова не гнушается и грубо-экспрессивных выражений (“губами, ржавыми от бухла”), а также постоянно делает отсылки к современной массовой культуре, упоминая известных певцов и актёров.
Раньше я относился к поэзии Полозковой с огромным предубеждением, но теперь понял, за что её любят поклонники. Её читатели, в основном, моложе 20 лет и для большинства из них произведения школьной программы – нечто немое, безликое и никак не связанное с реальностью. Но Полозкова даёт им иную поэзию, и её они с удовольствием читают и, не уча, знают наизусть.
Поэзия Полозковой далека от классики, что вполне естественно – Серебряный век, которым вдохновляется большая часть современных профессиональных, премированных поэтов, закончился почти сто лет назад, а за это время многое изменилось и продолжает меняться. Поэзия Полозковой иногда может показаться пошлой, но разве можно достоверно передать современность без её пошлости? Удалять из современной поэзии уже ставшие полозковскими сигареты на старых балконах, недорогое барное бухло и бесконечную музыку в мп3-плеере – это всё равно что вытаскивать Бодлера из публичного дома. Вера Полозкова сделала то, что не удаётся многим современным поэтам – она не привела современность к принятым ранее поэтическим стандартам, как делают многие, а увидела поэзию в самой современности, извлекла поэтичное из непоэтичного, а разве не это является Высшим Долгом Поэта?

Денис Любич

Ссылка на книгу: http://vera-polozkova.ru/books/ostocherchenie/

#сетеваякритика #вераполозкова #вера_полозкова #полозкова разбилось
вдребезги 
об пол
на сотни тысяч разлетелось время, 
и обрекаемо
как под мехами вол
помялись лоскутом сплошные тени. 
а запах приторный
и мускулы свело
не взвыть и не замыть глазами,
разбилось точно
вопреки всего
лишь борозды от соли со слезами. 
отчаянно
кривыми по пути
а стопы троп стараются держаться,
всё пустота
на животе ползти
про все забыть
и быстро попрощаться. 
не разобрать всех сказанных границ
не уточнить где верят не слепому
отрывки
фавориты лиц
не отклоняясь, с пересадкой, к дому. 
дойти 
дойти и не упасть
не сметь стонать фальцетом на обрыве,
и не продаться золоту за власть
и промолчать от боли в перерыве.
разбилось чётко
отрицая ложь
не принимая адвокатов чести 
всё на осколки
небо
солнце
дождь 
лишь остаются мысленно на месте. 
руками горсть отмерена сполна
затёрты сколы на фарфоре светлом
а я по прежнему 
по старому одна
среди полос 
украшенных рассветом.

© Татьяна Османская
[club68270383|ТАТЬЯНА ОСМАНСКАЯ | OFFICIAL] Добрый вечер! Для вашей группы интервью Веры в Воронеже 
https://www.youtube.com/watch?v=s1hET_IpSGI&list=UUOde8-PKep1yr44NuvzWRPQ Любопытное видеоинтервью с Верой Полозковой в рамках фестиваля театра и кино "Текстура".  теми губами, что душат сейчас бессчетную сигарету, ты умел еще улыбаться и подпевать. я же и так спустя полчаса уеду, а ты останешься мять запястья и допивать. я же и так умею справляться с болью, хоть и приходится пореветь, к своему стыду. с кем ты воюешь, мальчик мой, не с собой ли.

не с собой ли самим, ныряющим в пустоту. Здравствуйте! Я журналист медиа-портала boombontv.com
Разметите в группе пжл статью о концерте Веры, там внутри еще live видео. Сможете?

http://boombontv.com/live/277-live-koncert-very-polozkovoy-v-kieve.html Её клипов вы не найдете в русских чартах, она не олимпийская чемпионка и даже не участница реалити-шоу, но все равно собирает толпы зрителей в концертных залах. Вера Полозкова просто пишет стихи о себе и миллионах таких, как она. И именно поэтому её поэзия так трогает. Съемочная группа FREE-TV побывала на концерте Веры и взяла эксклюзивное интервью у самой популярной поэтессы нашего времени.

#вераполозкова #полозкова #хабаровск #khabarovsk #эксклюзивноеинтервью #современнаяпоэзия #modernpoetry #гдк Вера Полозкова - Бернард пишет Эстер (читает Т.Салеева) В Пензе выступит Вера Полозкова

Ее концерт пройдет в Центре культуры и досуга

http://pravda-news.ru/topic/71136.html И сначала пришли и стали превозносить, а за ними пришли и стали топить в дерьме. Важно помнить, что те и другие — матрица, белый шум, случайные коды, пиксели, глупо было бы позволять им верстать себя… Ничего не жду, не думаю ни о ком.
Потихоньку учусь не плакать и высыпаться.
И луну в небеса подкинули медяком,
Положив на ноготь большого пальца. Вместо того, чтоб пот промокать рубахой,
Врать, лебезить, заискивать и смущаться,
Я предлагаю всем отправляться [в рифму]
И никогда оттуда не возвращаться. Эта музыка не калечит,
Болевой вызывая шок –
Она легче –
Её на плечи
И несешь за собой, как шелк. Как славно, что ты сидишь сейчас у экрана
И думаешь,
Что читаешь
Не про себя. знаешь, если искать врага - обретаешь его в любом.
вот, пожалуй, спроси меня - мне никто не страшен:
я спокоен и прям и знаю, что впереди.
я хожу без страховки с факелом надо лбом
по стальной струне, натянутой между башен,
когда снизу кричат только: "упади".

разве они знают, чего мне стоило ремесло.
разве они видели, сколько раз я орал и плакал.
разве ступят на ветер, нащупав его изгиб.
они думают, я дурак, которому повезло.
если я отвечу им, я не удержу над бровями факел.
если я отвечу им, я погиб.

23 июня 2013, Ришикеш Это как проснуться в пустой палате,
Повыдирать из себя все трубки, иголки, датчики,
Выбежать во двор, в чьих-нибудь бахилах на босу ногу;
Что они сделают, эти чертовы неудачники,
С обреченным тобой, подыхающим понемногу;
И стоять, и дышать, и думать – вот, я живой еще,
Утро пахнет морозом, и пар изо рта, и мне бы
Хоть бы день; а уже тишина начинает сигналить воюще,
Уже сердце растет, как сказочное чудовище,
Небо едет вниз по дуге, и ты падаешь возле неба.
Твою душу легонько сталкивают корабликом
Вдоль по вечной реке, и весь мир обретает краски
И рельеф; а ты сам навсегда лежишь почерневшим яблоком,
Поздним августом, на ступенечке
У терраски. В этом мае у женщин вечером
Поиск: чьё это я ребро?.. … если хочется быть счастливой – пора бы стать. Я хочу быть немного Бродским -
Ни единого слова зря. Я перетяну своё лето канатами, покрепче и вниз с этой чёртовой виселицы
Мне не то, чтобы тебя мало, что ты, ты мне просто каждую ночь снишься
Это же малость скажешь, я уже вижу как ты улыбаешься, злорадствуешь
У таких как ты - такие как я редко случаются и ты это знаешь, все это знают

Мои вечные, длинные ночи, я докурю двадцать третью и спать, а ещё я теперь не работающий, я теперь не умею писать
Я ведь раньше мог горы, моря, океаны, я ведь раньше был лучше и нравился твоей маме
Осень борзо так, в обуви, по моим кроватям/постелям, наизнанку меня, на казнь смертную
Я скучать ещё долго планирую, правда планы всегда никудышные, ты звони, ты же помнишь наверное, интегралы моих старых цифр

Korso/como. "Ты мне приснилась" 
2012 И катись бутылкой по автостраде,
Оглушенной, пластиковой, простой.
Посидели час, разошлись не глядя,
Никаких "останься" или "постой";
У меня ночной, пятьдесят шестой.
Подвези меня до вокзала, дядя,
Ты же едешь совсем пустой.

То, к чему труднее всего привыкнуть -
Я одна, как смертник или рыбак.
Я однее тех, кто лежит, застигнут
Холодом на улице: я слабак.
Я одней всех пьяниц и всех собак.
Ты умеешь так безнадежно хмыкнуть,
Что, похоже, дело мое табак.

Я бы не уходила. Я бы сидела, терла
Ободок стакана или кольцо
И глядела в шею, ключицу, горло,
Ворот майки - но не в лицо.
Вот бы разом выдохнуть эти сверла -
Сто одно проклятое сверлецо

С карандашный грифель, язык кинжала
(желобок на лезвии - как игла),
Чтобы я счастливая побежала,
Как он довезет меня до угла,
А не глухота, тошнота и мгла.
Страшно хочется, чтоб она тебя обожала,
Баловала и берегла.

И напомни мне, чтоб я больше не приезжала.
Чтобы я действительно не смогла. 

26 мая 2008 года, поезд Киев-Москва. Backstage съемок клипа Светланы Сургановой на песню "Гертруда" в Бункер 42 Москва с участием Веры Полозковой Полбутылки рома, два пистолета,
Сумка сменной одежды – и все готово.
Вот оно какое, наше лето.
Вообще ничего святого. 

Нет, я против вооруженного хулиганства.
Просто с пушкой слова доходчивее и весче.
Мне двадцать пять, меня зовут Фокс, я гангстер.
Я объясняю людям простые вещи. 

Мол, вот это мое. И это мое. И это.
Голос делается уверенный, возмужалый.
И такое оно прекрасное, наше лето.
Мы когда умрем, поселимся в нем, пожалуй. ..А чего ты хотела. Ты все знала заранее. 
Чтобы не ждать. Чтобы не вырабатывать привычку. 
Они же все равно уйдут, и единственным, что будет напоминать о мужчинах в твоей жизни, останется любимая мужская рубаха, длинная, до середины бедра - можно ходить по дому без шортов, в одних носках. 
И на том спасибо. 
© Вера Полозкова А ты спи-усни, мое сердце,
давай-ка, иди ровнее, прохожих не окликай. 
Не толкай меня что есть силы, не отвлекай,
ты давай к хорошему привыкай. 
И если что-то в тебе жило, а теперь вот ноет – оно пускай; 
где теперь маленький мальчик Мук, как там маленький мальчик Кай – то уже совсем не твои дела. И я уже в общем знаю, чего я стою,
Плевать, что никто не даст мне такой цены. Истина открывается как разрыв, как кровотечение — и ни скрыть, ни вытерпеть, ни унять. Да, благодаря тебе ум и стал так ловок -
Ты всегда взыскуешь хлёстких формулировок.
Шестьдесят часов я его учу дисциплине, мере -
И он язвит мне в твоей манере. Выберем рассветное небо, оттенком как глаз у хаски,
Лучше не в этом теле, не в этой сказке,
Целовать в надбровья и благодарить бесслёзно
За то, что всё до сих пор так дорого и так поздно Скоро я тебя вновь увижу, и это будет, как будто мы
встретились на изнанке зимы, за оградой моей тюрьмы,
ты впервые увидишь, какого цвета мои глаза, чистые от отчаянья и чумы. .. сколько нужно труда, аскезы, чтобы опять понимать язык
отраженья, касанья, папайи, пепла и бирюзы — мира свежезаваренного, как наутро после долгой болезни, стихотворенья или грозы. Запах тёртой кожи, прохлада кёрда, слюда и медь,
отзвук дальнего пения, невозвратимый впредь,
и мои насмешливые сокамерники и братья,
уже начинающие стареть

Как я умудрялась глядеть сквозь это и продолжать сидеть взаперти,
вместо того, чтобы просто выбраться и уйти
и стать только тем, что ветер исследует как преграду,
лёгкими ладонями, по пути. Не интересно быть в литературе проводником исключительно женских энергий и сил. На мой взгляд, это межгендерное пространство. Мы часто отрицаем природные задатки, когда очень молоды. Нам не нравится все, что досталось: рост, вес, разрез глаз, а также пол, век и родители. Логичный конец спора и протеста случается, когда человек, вместо того чтобы драться и ненавидеть что-то в себе, начинает с этим мириться и гармонизировать. Жить здесь. Нырять со скал на открытом ветре.
В гроты сбегать и пережидать грозу.
В плотный туман с седой головы Ай-Петри
Кутать худые плечи — как в органзу. Хорошо через сто лет вернуться домой с войны,
Обнаружить, что море слушается луны, травы зелены,
И что как ты ни бился с миром, всё устояло,
Кроме разве что сердца матери,
Выцветшего от страха до белизны Я ждала тебя, говорит, я знала же, как ты выглядишь, как смеешься, как прядь отбрасываешь со лба… Страсть — это шаткий мост от друзей к врагам. Было белье в гусятах и поросятах – стали футболки с надписью «F**k it all». Непонятно, что с тобой делать, ребенок восьмидесятых. В голове у тебя металл, а во рту ментол. Всех и дел, что выпить по грамотной маргарите, и под утро прийти домой и упасть без сил. И когда орут – ну какого черта, вы говорите – вот не дрогнув – «Никто рожать меня не просил». Вместе с влюблённостью, меж тем, внутри включается мощный софит, подсвечивающий и впечатывающий в память каждую молекулу действительности; резкость увеличивается, контрастность; звук чище, пронзительнее; жизнь становится не моно, но стерео. Жить надо без суфлеров, зато с антрактами. Препарирую сердце, вскрывая тугие
мембраны.
Вынимаю комки ощущений и иглы эмоций.
Прежних швов не найти — но я вижу и
свежие раны.
Ножевые и рваные — Господи, как оно
бьётся?.. Мальчик-перекати-поле — это всегда такое щемящее, ломкое счастье; ещё в руках держишь, а уже щуришься на горизонт; ещё только встретились вроде — а уже галочки ставишь на полях: запоминай, запоминай, пропадет и нету, что ты будешь катать на языке, чтобы чувство голода заглушить? Как смеётся, как говорит, как глаза свои цвета подвядшей травы в тебя упирает, будто меч джедая. … и люди любят себя по-всякому убивать, чтобы не мертветь! Как все дети, росшие без отцов,
мы хотим игрушек и леденцов,
одеваться празднично,
чтоб рубцов и не замечали.
Только нет на свете того пути,
где нам вечно нет еще двадцати,
всего спросу — радовать и цвести,
как всегда вначале… Тут бы я, конечно, вспомнила о тебе,
Если бы когда-нибудь забывала.  … Всё, что ещё неведомо – сядь, отведай.
Всё, что с земли не видно – исследуй над.
Это твоя последняя юность в конкретно этой
Непростой системе координат. Ну вот таки и сиди, из пальца тоску высасывая, чтоб оправдывать лень, апатией зарастать. И такая клокочет непримиримость классовая между тем, кто ты есть и тем, кем могла бы стать. Ну сиди так, сквозь зубы зло матерясь да всхлипывая, словно глина, что не нашла себе гончара, чтоб крутилась в башке цветная нарезка клиповая, как чудесно все было в жизни еще вчера. Приключилась опять подстава, любовь внеплановая, тектонический сдвиг по фазе – ну глупо ведь: эта жизнь по тебе катается, переламывая, а ты только и можешь дергаться и реветь. Расскажи мне, как те, кому нечего сообщить, любят вечеринки, где много прессы
Все эти актрисы
Метрессы
Праздные мудотрясы
Жаловаться на стрессы,
Решать вопросы,
Наблюдать за тем, как твои кумиры обращаются в человеческую труху
Расскажи мне как на духу
Почему к красивым когда-то нам приросла презрительная гримаса?
Почему мы куски бессонного злого мяся? Он умел принимать ее всю как есть: вот такую, разную
Иногда усталую, бесполезную,
Иногда нелепую, несуразную,
Бестолковую, нелюбезную,
Безотказную, нежелезную;
Если ты смеешься, — он говорил, — я праздную,
Если ты горюешь – я соболезную. Это новый какой-то уровень, левел раунд: белым-бело..
Эй, а делать-то что? Слова собирать из льдин?
Мы истошно-живые!.. Слышишь? Смотри в табло,
На нём циферки:
Пять, Четыре, Три, Два, Один… … а война внутри происходит междоусобная, потому что висишь на чертовом колесе, и повсюду такое поле лежит оранжевое, и дорог сотня тысяч, и золотая рожь, и зрелище это так тебя завораживает, что не слезешь никак, не выберешь, не допрёшь; тот кусок тебе мал и этот вот не хорош. Просто помни, что вот когда этот мир закончится – твое имя смешное тоже должно быть в титрах. Все ответы на все вопросы лежат внутри тебя… Я живой человек, мне по умолчанию
будет тесной любая ниша, что мне отводится. Уж лучше думать, что ты злодей,
Чем знать, что ты заурядней пня.
Я перестала любить людей, -
И люди стали любить меня. … не учили
Отвечать за тех, кого приручили?
Да, ты прав: мы сами не береглись. Не затыкать пустоты в себе случайными мужчинами и женщинами, как комканой газетой - обувь, чтоб не ссыхалась. Мужчины эти и женщины приживутся в тебе, пригреются - а ты их как раз и вышвырнешь, потому что опять весна. Хочешь любить – научишься доверяться. 
 Фирменный отрабатывая удар. Я влюбляюсь всегда с цинизмом 
 Многократных самоубийц. Я всегда с собой в ладу.
 Просто я на все кладу. И родинки, что стоят, как проба,
 На этой шее, и соус чили –
 Опять придется любить до гроба.
 А по-другому нас не учили. "Вместе с влюбленностью, меж тем, внутри включается мощный софит, подсвечивающий и впечатывающий в память каждую молекулу действительности; резкость увеличивается, контрастность; звук чище, пронзительнее; жизнь становится не моно, но стерео". Мы молодые гордые придурки.
 счастливые лентяи и бретёры.
 до первого серьёзного похмелья
 нам остается года по четыре,
 до первого инсульта двадцать восемь,
 до первой смерти пятьдесят три года Майки, послушай, ты ведь такая щёлка,
 Чтобы монетка, звякнув, катилась гулко.
 Майки, не суйся в эти предместья: чёлка
 Бесит девчонок нашего переулка.

Майк, я два метра в холке, в моей бутылке
 Дергаясь мелко, плещется крепкий алко, -
 Так что подумай, Майк, о своем затылке,
 Прежде чем забивать здесь кому-то стрелки;
 Знаешь ли, Майки, мы ведь бываем пылки
 По отношенью к тем, кому нас не жалко.

Знаю, что ты скучаешь по мне, нахалке.
 (Сам будешь вынимать из башки осколки).
 Я узнаю тебя в каждой смешной футболке,
 Каждой кривой ухмылке, игре-стрелялке;
 Ты меня - в каждой третьей курносой тёлке,
 Каждой второй язвительной перепалке;
 Как твоя девочка, моет тебе тарелки?
 Ставит с похмелья кружечку минералки?..

Правильно, Майки, это крутая сделка.
 Если уж из меня не выходит толка.
 Мы были странной парой - свинья-копилка
 И молодая самка степного волка.
 Майки, тебе и вправду нужна сиделка,
 Узкая и бесстрастная, как иголка:
 Резкая скулка, воинская закалка.

Я-то как прежде, Майки, кручусь как белка
 И о тебе планирую помнить долго.
 Видимо, аж до самого
 катафалка. Жизнь – это творческий задачник: условья пишутся тобой. Подумаешь, что 
 неудачник – и тут же проиграешь бой... Иногда так и щиплет в горле от «я люблю тебя», 
 Еле слышно произносимого – в одиночестве. ...Вот, я курю, 
 Люблю тебя, 
 Говорю – 
 И ни черта не знаю, 
 Что с этим делать. В этом мае у женщин вечером 
 Поиск: чье ж это я ребро?.. Так рвет трубопровод.
 Истерику не перекроешь, как вентилем воду. Я читаю: «Я буду после работы сразу
 И останусь» - но не останется. Нестыковки.
 Пусть указывают срок годности каждой фразы
 На упаковке. Мало делаю, много вешу.
 Плохо с кожей, но нравлюсь массам.
 Я гибрид между Кэри Брэдшоу
 И Фантомасом. Наши любимые должны быть нас достойны.

Это вообще единственное, за что стоило бы пить и ставить свечи – пусть они окажутся достойными нас. Уж лучше думать, что ты злодей,
 Чем знать, что ты заурядней пня.
 Я перестала любить людей, -
 И люди стали любить меня. Растравляющее, 
 Бездолящее 
 Око дня — световой капкан. 
 Боже, смилостивись! — обезболивающего — 
 Ложку тьмы 
 На один стакан. Теми губами, что душат сейчас бессчетную сигарету, ты умел еще улыбаться и подпевать.

Я же и так спустя полчаса уеду, а ты останешься мять запястья и допивать.

Я же и так умею справляться с болью, хоть и приходится пореветь, к своему стыду.

С кем ты воюешь, мальчик мой, не с собой ли. Не с собой ли самим, ныряющим в пустоту. Большое изумление испытываешь каждый раз, когда встречаешь кого-нибудь из сильно когда-то любимых и понимаешь, что чиркни искорка сейчас — и все завертелось бы снова, что бы там ни было, какая бы выжженная земля ни оставалась по человеку. Спустя время понимаешь, что нечто, изначально в нем зацепившее — никуда не делось и уже не денется. И от тебя никак не зависит, вообще. Я какое-то время жду тишины, а затем объявляю свою монаршую
 Волю: «Воины, знаю, вам это по плечу.
 Бог оставил меня,
 Оставил меня за старшую,
 Вам придется сделать, как я хочу».
 Вместо двух бутиков на большой никитской — «чертёжник» — там продают тетради и
 Нотные партитуры, «сластёна» — с теми же запахами внутри.
 Аня больше не держит свой ум во аде и
 Нe выводит вдоль кисти бритвой «умри, умри».
 Рак становится излечим в терминальной стадии,
 Игорь жив, и ему исполнилось двадцать три.
 Автоматы за спинами у ребят становятся бас-гитарами,
 Из каждой глубокой раны течёт шираз,
 И все сбитые кошки оказываются под фарами
 Просто тряпками, брошенными вдоль трасс.
 Да, и мы с тобой просыпаемся завтра старыми
 И в одной постели
 На этот раз. Рассчитай меня, Миша. Ночь, как чулок с бедра,
 Оседает с высоток, чтобы свернуться гущей
 В чашке кофе у девушки, раз в три минуты лгущей
 Бармену за стойкой, что ей пора,
 И, как правило, остающейся до утра. Питер, говорю я девушке Тане в салоне, это папа, а Москва — мама; они в разводе, и живешь ты, понятно, с мамой, властной, громогласной, поджарой теткой под сорок, карьеристкой, изрядной стервой; а к папе приезжаешь на выходные раз в год, и он тебя кормит пышками с чаем, огорошивает простой автомагистральной поэзией типа «Проезд по набережным Обводного канала под Американскими мостами — закрыт» и вообще какой-то уютнейший, скромнейший дядька, и тебе при встрече делается немедленно стыдно, что ты так редко его навещаешь. Королеве ищут такую пудру, какой замазывался бы страх. Мальчик серии не-расти-после-меня-трава. Мир, что крошится как печенье, осыпается под ногой. 